【防暴到防暴到檢測好恐佈】低調置業討論區 (340）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

手機唔方便，麻煩用緊 desktop 既幫手貼番 #2-5 等置頂文章

lm

支持

係咪姐係hkmc

調返轉，咁趣志

正常唔會咁做
係有少部份人想貪盡少少錢就會
我自己有長輩教,睇中個單位係會諗個心水價比aa
例如650,同佢講呢個價包埋你份糧,你傾到就拎我張票去做野
傾唔到就下個盤啦
買過兩次樓,兩次都成功

垃圾招

睇樓紙正路係跟公司唔係跟AA吧?
我之前賣樓都係每間公司簽咗一張放盤紙
跟住就萬九幾個AA9打黎

正常玩法

你換aa唔換公司無乜用
算,都係唔講咁多,廢事教咁多仆街出黎

我聽我aa講,其實好多乞兒不停出術
又自己搵業主又盛,好多時弄巧反拙

但唔到價好多時都唔係因為aa果1%
講真,幾雞野大家好易搞掂
你買得過千萬既,10零萬又唔係咩錢

都可以估到既, 個股市9月開始爆升,
樓市落後幾個月, 而家反映返

d股咁升法
就算樓市會有所謂嘅跌
都好大機會跑贏揸現金

投資就一定唔會揀港樓
變咗自住樓其實係避險咁解
即係趕人上車

見到個post推快左就知 個市旺返

低置推文推 post 速度，直頭係樓市寒暑表

早幾年最快紀錄係 11.5 小時有 1001 篇文推爆左一個 post

好似係V巴打教smart tv睇iptv

半日就爆post

想當年有言炭大戰，仲有VicTV

幫手將上個 post 既 #2-#6 置頂文章搬過黎？

但mc 好似唔睇壓測，係睇月供比率
玩法應該有d 唔同，但整體係嚴d 就一定

WEEKEND用咗1.5日將所有嘢UNPACK哂攰到癲

睇關系，如果係父母兄弟姐妹，夫妻都會比代理追佣

噚日有冇聽到直升機不停來來回回既聲？

冇乜留意喎咩事?

上年年中睇岩一個單位，開揚園景，業主企硬
見over budget，果時岩岩英國放風開放bno移民
搏一搏，等多半年，順便儲多啲本
岩岩1月頭再睇，有個個則再好啲既海景盤
唔知係咪業主急移民，自己減價，我再挫兩挫
最後減左28萬買左
只係貴當初個園景單3幾萬，抵到
所以有時啲野真係運黎

馬鞍山頂有山火，直升機不停來往落烏溪沙對出水面取水飛上去救火

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

有意成為低智老襯的你，可與低置鑽石專員北川巴聯絡
TG: Cupdio

有意成為低置業主的你，請先傾聽炭巴玉音

[十八禁] VicAv :

不嬲覺得唔岩價就下一間
所以第日換樓一定會比自己充足時間慢慢睇，唔會好似要上車咁心急

係咁
我睇果度未有林鄭plan已睇緊
而家成交都唔比果時貴

LM

梗係唔好簽兩份，簽咗就有法律效力

唔好簽臨約住
簽左同confirm一半無分別
到時你是但一間唔要，果間你要賠細訂，約樓價3%
加可能比業主追討損失，例如time cost

傻豬黎唔好咁做 一簽就有法律效力

一般寫明無得追討損失,
不過要另外賠雙邊佣就真

還價650 但人地開幾多放？

Bitcoin

想換AA你要諗方法唔好簽睇樓紙wor

正 非黑廁好重要

放盤紙通常有一句寫可以用黎做廣告盤，價錢係+-唔知幾多%

搵地頭蟲代理，d 大行抽新樓就ok, 二手樓d 盤都係咁上下，地頭蟲反而可能搵到d 真荀盤

其實就算係黑廁都唔太重要,
只要唔係經中間排氣管道就得, 要直接抽出街

舊式大廈用光井, 或者開放式天井(e.g. 麗港城), 一樣出事

唔好太細

我係同一個aa
簽左一張票，兩份單邊臨約
一份我開價，8成傭
一份高5萬，5成傭
兩份都唔到業主價
講明唔簽就算
最後成左我開價果份
其實aa點會蝕比你丫
睇佢有冇心幫你拗姐

其實我真心覺得係香港買樓有D慘, 比成幾球出黎買野仲要好似乞衣咁..

還左3次，業主第一次減左啲，之後企硬唔減，就開票試下

你呢個形容, SAD BUT TRUE

因為個個都係咁買

利申: 用過嘅AA都正常

證明求多過供，所以樓價仲係硬
好似係

驚咩，我都係冇見過業主

同一個單位黎，點樣簽哂兩份

現狀交收，冇乜意思
不過可以留意下 窗邊膠有冇甩，廁所生口，假天花上面有冇漏水
比自己有個準備將來要執呢啲

恭喜定你先

律師費同雜費貴D

3梯4伙, 好難得喎
而家D 新樓一層10幾戶
好似酒店咁, 見到都唔開胃

我唔介意比多少少買層樓比自己
唔係唔介意派比乞兒

諗起星河明居同悅庭軒

仲有東九 tg 聖地

啫係邊

Tower 5 C,D室真係堅，連工人房既廁所都係有窗廁，簡直係仁醫良心發現
不過缺點係客廳露台有一半係望隔離 A,B 室既廁所同冷氣平台

差20層, 每層0.5%計, 等同樓價貴左10%
一個月升一成

樓市小陽春，等多1個月再睇啦

但我岩岩買，有票又真係肯簽喎
本身佢開價偏高，唔知冇人睇定咩
佢自己減左7萬
我還左3次價，第一次再減左10萬
第2,3次都企硬，唔再減
最後出票，低過佢final價11萬佢都簽左
累計減左28萬

我解決了
打去稅局佢會補俾我

唔明點解你地傾好仲有得減？

冇傾好
我第一次還價
佢肯減10萬
但未落到我個價
之後我再還
佢都唔再減

對家係人，人就可以有好多變數，
真係無咩一定得同唔得，
呢D咪The Art of negotiation

開張票又唔洗錢，當得1%機會都值得做啦

我冇理幾多成，直接開30萬票

真係小陽春 如果疫情繼續好轉 有望繼續升

點睇負債？BVI 公司wor
仲有Asset Deal ，做咩要睇佢負債？

sorry追咗post都唔係好明開票傾價個流程

即係我開張心目中價位嘅票，寫業主/佢律師樓個名，同埋簽一部份臨約俾個AA拎去搵業主傾就得?

唔識法律，點樣確保業主/律師樓同AA唔會夾埋照兌咗我張票但唔買層樓俾我?
簽半份臨約即係未完成哂份合約所以只係象徵式?

寫左票但唔好過錢入戶口住
到賣家簽埋簽約先過錢落去

10k內

留名

簡單啲講，票係有得追蹤，無啦啦無簽約兌左你張票係犯法aa吊銷牌，告L到業主甩褲都得
基本上aa叫你寫業主名/律師樓名，聽佢講就得，就算寫律師樓名一樣有機會黃馮，所以冇乜分別的

票就鐘意寫咩銀碼都得，20萬25萬30萬-50萬都得，隨你，但一定要有cash係手，因為一旦簽左約，第二日你就要入到錢入去，開空頭支票係你犯法當毁約，要賠訂的

程序係有幾種
1, 寫票 2, aa拎去講價 3, 業主ok簽單邊臨約 4, aa拎比你簽 完成
1, 寫票加簽半邊臨約 2, aa拎去比業主 3, 業主ok簽 完成
可能有其他次序，不過大致上就係咁樣

Thanks

唔係 可以自己同aa deal
多數可以打折

東九龍客高價買尖沙咀新盤 本木1房呎價30025元
15:10 2021/02/11

"市民趕新年前買樓，尖沙咀本木年廿九最新成交再標準單位呎價新高。成交紀錄冊顯示，本木的22樓A1室1房單位，實用面積350平方呎，成交價1,050.88萬，成交呎價30,025元......"

Cls 30k

1成？

Typo mistake 1%自

真係CLS...

祝各位巴絲

新年快樂身體健康
步步高升

祝新年進步，身體健康，心想事成

我諗開票加簽埋買家嗰邊嘅臨約 但支票戶口唔入錢住會適合啲？

始終張約寫明張支票no.同銀碼係for訂
佢唔同意個價唔簽約就唔應該兌我張支票

我係擔心業主又冇話過應承賣
你自己送十幾萬我使關我咩事

新年快樂！

當然唔洗入錢落去住
直至aa話你知雙方簽哂臨約
第二日最好中午12點前
就要有呢舊錢入落支票戶口
簽過賣樓紙，網上都應該會有啲賣盤廣告
一句話冇講過賣就得，會唔會咁兒戲
呢啲真係好小問題黎，唔洗太過擔心

張票最好係寫賣家律師樓
有根有據

呢個真係無分別

AA 話寫邊度咪邊度囉 一樣啫

寫業主名一定要睇清楚份查冊，無任何二按，古怪野，又睇到樓先好開業主名。

而家可能少D，有二按隨時可能係負資產

買樓開票一定要寫對方律師樓名
業主最後唔賣樓，你要追討都少樣野煩

我上次係開票，漏空抬頭名，寫晒其他野同簽單邊臨約，比AA拎去同業主傾
最後賣家都簽埋臨約

咦，悔臨約
你可以追多份訂wor

一定要追既，最怕業主唔爽手，所有野慢慢做咁

減價走 仲可以claim 前買家
睇下做唔做到咁盡姐

真係好進取

佢default 左個買家唔會有問題，真係好傻
可能佢見樓價低水，唔想miss左，就搏一搏
但冇plab b咁搏都係on9

又唔驚嘅
俾人撻即係賺左訂
真係急趕住走咪開低d都有佢so

咁要睇下即刻有新買家
同埋新買家肯唔肯2個月收樓

我係新買家一定襟住佢開價
如果知道係果個單位

做乜要俾人知

咩情況下如果有能力都係比多d首期好 除非你有其他投資

好易姐，WCH

安達臣？

黃竹坑？

月入2.2萬，成功批到280萬

等俾埋尾數就可以收樓了

大貓

想問臨約係咪Aa同買賣雙方簽 ？而律師都常買家揾定賣家揾？

430萬，有幾多呎?

各自搵，唔會用同一間，除咗一首樓

想問下各位買家叫價，係咪參考銀行估價而殺佢價？

通常網上估價都係低市價啲，殺到落去當然好
就算殺唔到，入到銀行如果只係差3%，多數都會估得足

如果買廿年二手樓係咪都要預裝修全爆
400尺嘅話如果裝修走簡約風大概要預幾錢
（我都知豐儉由人 想拎個約數計下筆直）

呢啲都好難講 睇下人地keep得好唔好啫

想問多次大家意見
如果一出一入中間有最少兩個月gap

呢兩個月你地會點安置自己 同埋點安置d家私電器？

八成唔駛俾按保咩？

比少啲

住酒店，租迷你倉

係黄竹坑～唔知到時一房有冇機會十球以下有貨？

又有個講樓既開新 youtube channel~
片中介紹既第一個單位，睇完之後幾鍾意喎，二百幾呎劏盤有明廁，相對大既露台，望出去既景仲唔錯添
唯一缺點係個廳難擺梳化同電視機
叫 5.4M 當有少少講價空間 5.2-5.3M 左右市區上車叫幾抵屌下

細到仆街 唔撚係人住 生左小朋友就要換

真係只適合 1-2 人住既，或者投資者用黎收租
睇完段片第 2 同第 3 個單住就覺得呢個係相對比較好既一個 - 四縮劏盤有明廁簡直係皇恩浩蕩

同問。 d 洗衣機大家換樓會唔會keep 番舊果部， 擺入迷你倉？
怕唔怕擺入倉幾個月，會"up"住哂部洗衣機，搞到發哂霉？？？

環保啲咪keep返囉， 再用果陣開機洗洗部機唔怕啦

成5000幾蚊一部喎
我自己會keep到就keep

但搬入去再搬出黎 加上租倉錢 換角度睇就係加多少少買部新

其實大家搬屋係租咩倉 幾錢左右架

廳擺唔到梳化電視

打穿度牆做開放式會唔會好d

開放式蟹硬 死都keep一房

港島南岸的確幾正

打錯字

應該計錯數 睇過現崇山啲成交都18000蚊呎左右
同埋土瓜灣應該係計西九龍 因為係九龍城區
只有黃大仙區 觀塘區係計東九龍
傲雲峰翔龍灣唔算東九龍啦
黃埔又係東九龍咩？

唔明翔龍灣點解咁貴

17-19k 上下浮游 - 唔計錯都唔多點升

現崇山嗰個位 我覺得差過鑽石山星河明居好多
隔離龍翔道 噪音嚴重
黃大仙下邨 一堆公屋居民
基座商場又唔係大
新樓溢價好高 無空間上去

請教下
我岩岩開始供樓， 有個高息户口， 係咪扣錢個日同比返個高息你個日唔同？

我果個遲一日

我自己係分開左既
成交日扣數
月尾就收利息

我係月中扣錢
月尾俾利息

我同一日

你大鑊啦，呢到有人住現崇山

我用東亞就唔係同一日。

車，咁又點，度度都有缺點架啦
直係乜缺點都冇既地方我又買唔起嗟

不過你果到新好多

我同你一樣， 咁係咪會因為個H 唔同 , 所以高息户口既息同比個個利息，唔係除二關係

星河明居都係大老山隧道口同龍翔道夾住呀～
同埋現崇山新太多。反而譽港灣我唔太明，舊區得黎又唔近地鐵站。樓下多道友🙈

現崇山嗰段龍翔道係無隔音屏障 同埋同龍翔道近
星河明居嗰一段龍翔道係有隔音屏障 再加埋離得遠 中間再有個大商場擋咗 龍翔道對星河明居嘅影響係好
大老山隧道又係俾商場擋一擋
可以講個設計係好好多
譽港灣就係食正啓德發展區個優勢

你真係覺得啟德會發展到?

我覺得會， 不過要好似日出咁守返10年以上先有希望

安達真係痴線，真真正正玩9華懋， 無配套加無希望

九龍區平均樓齡都已經4字頭，當啟德發展完成， 成個九龍東都50年樓齡， 到時有機會再追落後。 但呢幾年應該無希望， 溢價極高， 投資都投資其他位置啦

好想知遲巴遲嫂住邊到學下野，我有追開呢個post但到而家都未估倒🙈
利申：住左九龍東超過十年

凱匯算唔算比較近期黎講既靚位置靚則？（主要睇兩房）

有冇抽倒？我老婆極度憎恨觀塘唔俾我去睇🙈

恭喜恭喜，我地仲未儲倒首期只能雙租。。
自住單位有筆直靚裝一定冇得輸👍🏻

唉，得2球cash
岩岩做8按買650樓上車
得返唔夠40裝修+傢電
頭都痕埋

恭喜Ching! 單位幾大同本身多唔多野執？
如果唔駛扑廁同廚同換好多電器，40萬都可以好多野搞呀！

點解唔9按 按不如按大啲 橫掂都係

19年樓，520呎
產底油油，廚廁重做
基本上得地板用得返

馬灣鍾愛佢有少少僻又唔會太僻

職業問題，做唔到9按

我印象中好似每日計息
月尾一炮過入番ac

同你case一樣 比完首期得返 3-40萬裝修我本身有少少家電 雪櫃洗衣機 sofa個d

鄰居諗住搵咩裝修師傅

未決定，有介紹？

我最近裝修完,我比80分啦,總會有D問題
不過如期交貨,叫佢跟D嘢都有跟,係朋友介紹
我都唔太敢介紹比巴打,有咩事追究我點算
你睇下有冇親戚朋友介紹你,熟人介紹感覺上穩陣D

冇，我都搵緊靠身邊d朋友

做咗20幾年東九街坊
嗰陣開售好恨買
但係佢啲開則偏大 只夠budget買1房
2房要過千萬
應該都係target啲換樓客
最後梗係抽唔到

如果住觀塘但又唔係返觀塘就唔會點喺返放工時間去開源道嗰邊 嗰邊無民生嘢
住宅街市都喺瑞和街月華街同埋山上
分得算開
間唔中會去APM

都係住咗廿幾年九東
我就不嬲對觀塘無乜好感
要計的話其實我鍾意popohell嗰個位多d

仲要係 裕民協和街個邊 勁多舊樓同社區極度老化

竟然仲記得 佢終於上車啦 舊年12月終於買左第一城三房450呎 ，好似680萬
因為佢女友落dead line 5月結婚前一定要買
佢又算執到 ，第一城係曬租租跌幅比其他區大

咁真係唔夠筆直搵設計師靚裝，不過應該夠買現成靚傢電呀～
不過我覺得最後間屋住既質素，取決於肯唔肯執野多過本身裝修😂

佢正正係返觀塘😂
佢已經成為FB有個叫每日屌觀塘老母既page既頭號fans!!

我有小朋友，所以特別怕觀塘呢啲人多路窄既地方。雖然凱匯個位同開價真係好正，不過我同老婆本身好唔鍾意信和樓果啲金碧輝煌既設計😂
最後揀左將軍澳，一樣呎價遠左幾個站不過就換黎更好配套同環境～

有小朋友 +1
本身我睇調景嶺 但真係太唔抵
再往TKO入 個距離我又接受唔到 (同屋企較遠)
所以當時都無乜選擇

我屋企細你少少，都應該係咁整

自己野唔多，基本上一冇用就掉，好少雜物
唔會搵設計師喇，自己黎
本身做建築，都識少少，不過裝修啲step唔熟
但畫唔同方向既切面圖，做3d圖呢啲都識
慳得就慳啦

練功巴最後揀左邊度？
將軍澳去西面荃灣元朗果啲真係唔掂，不過我地返工一個銅鑼灣一個觀塘就岩晒，又貪佢多幼稚園同條海濱長廊好chill...
但係呢區三房好似除左寶琳康城都要過千萬，首期有排儲

未補？如果唔岩住都要換架喇我覺得

唔介意遠同舊少少既話，坑口富寧 592 三房六百幾萬就買到，樓下係屋苑自己花園都幾舒服

最後買咗垃圾工廠區新樓
計埋回佣呎價同當時睇維景灣畔一樣

我本身屋企喺狗鐵綠線中間
加上同你一樣 其中一個番工要過海
所以唯有揀番綠線最方便過海黎買

九東新樓我淨係諗倒現崇山同譽港灣，除左啟德油塘果堆不過睇巴打描述唔多似。
如果最後成交同調景嶺一樣咁好抵咼👍🏻
有小朋友交通方便都幾緊要，下下Uber幫人養車唔掂

cfu山同mikiki當佢係半新樓啦~
我係買咗油塘一手
同調景嶺一樣呎價只係因為當時維景真係好柒硬
唔係買得特別抵

至於車 好多年前已經決定咗將養車嘅錢打散落去搭下uber的士算
香港揸車真心攰

我都有抽油塘 不過唔中

我買嗰d垃圾單位無人吼 唔駛抽

我抽兩房 唔洗幾十飛就清左

呢個價買倒市區新樓正啦。俾我揀一定住近工廠好過近屋邨起碼冇咁多人。不過我聽其他巴絲話間水泥廠好大塵？遲啲好似話搬去將軍澳工業村
鯉魚門遲啲唔知有冇機會重建到變另一個澳南呢？
香港揸車其實有少少不切實際，公交太方便太平

啱啱你果度出左個 35k 一呎既成交

2003, 2004

有冇聯絡方法？

補晒咁換樓冇咩問題呀！

完全唔理交通我會揀白石角😂

>60% 已經係，要經按保

白石角/掃管笏就算啦， 完全無配套
唔識煮飯， 落街會餓死架

同感9成人去都未去過馬灣已經講到超級無敵極唔方便下一句通常就問：其實邊度黎？
有個屯門碼頭fd話死都唔會住珀麗灣，因為好遠好唔方便

foodpanda送唔送
或者揸車去附近食

新樓車位難求呀...

咁偏僻,可能有d鬼祟位可以泊街?

果到車位難求啊！
可以行十分鐘去科學園或者搭十分鐘小巴出沙田🙈

同事住白石角話抄到仆街
日日有人投訴

吐露港番工放工成日塞 一塞車就回唔切 等好耐

好撚認同 天水圍轉k巴朋友話佢地方便過馬灣

無得咁比
天水圍坐的士去到屋企門口，馬灣唔得
同埋天水圍去好多地方巴士一程仲密過快過轉西鐵，尤其過海
但馬灣無得揀一定要逼架單層駁腳出青衣葵芳，中環船又唔係真係好就腳

的士站落車已經係珀麗灣
點樣去唔到門口法？
天水圍由細住到大，岩岩買左珀麗灣
除左去北區同屯天元之外
好少地方會天水圍可以快過珀麗灣
尤其中西區，馬灣快太多
仲要講緊近住天耀/天水圍站
好多仲要15分鐘先去到天水圍站
馬灣15分鐘已經到左青衣/葵芳，冇得比

大半個月仲未訓慣新床褥失眠,訓得好差

真心黎討論既應該會自動過濾晒啲玩野既post
講真要挑剔冇一個屋苑可以倖免，豪宅區冇民生野，位置方便可能就冇景，個盤幾完美都會有人話買香港樓唔移民on9😂
香港樓市成熟到咁而且而家少左大陸炒家，絕對係價錢反映一切啦！當然又唔係話完全冇討論價值，有好多鬼鼠野係住開果區既人先提倒！不過最後都係好似你咁講，做多啲功課睇多啲盤行多啲果區感受下最實際👍🏻
遲嫂加油～

其實公屋區都有分係咪大型屋苑自成一角又唔係公屋住戶必經之路。如果你附近係舊既矮公屋仲要開揚埋死未

所以更突顯發展商既重要性！一次交千9幾個單位仲要咁短交樓期，如果個個單位都大執佢想唔hea你都幾難
第一次驗樓已經少問題會好好多

最賤既係搏業主趕住過年入伙，就 hea 鳩你

其實好on9，個業主就算入左伙都一定會逼你執到靚為止，到時有晒傢俬你要搞仲煩

執得一間就要執第2, 3, 4 ..... 間

點逼? 尤其細發展商, 唔常賣樓既, WFC

其實業主可以點迫
terms寫明開始咗裝修 / 入伙
所有defect要重新審視會唔會係人為

仲未計會執A但整爛B
發展商有心玩野的話 拖足你半年執修期其實無難度

真係睇下發展商 (同埋執修個外判) 有冇良心only

可能我太理想assume左啲發展商好緊張自己個口碑，而且執修係少錢。。
如果個發展商自己管理仲好啲，佢地會買業主怕
利申：暑期工返過管理處個個當業主係上帝，唔係一陣聯合搞個法團你就知味道，條條數審到你怕！

FF左D, 你買太古/SHK/etcs 高端盤可能好D既

有好多可能 / 因素造成 要講真係咩可能性都有

- 疫情下趕工期 / down-staff > 做野馬虎
- 起同執修兩班人黎 後者根本唔想執前者整落嘅屎 > 做野馬虎
- 業主 (+埋驗樓c) 吹毛求疵 > hea住執

求其9up都諗到一大堆

上水就要屌人
屌佢老味東亞D 銀行職員
2個月前批左個mortgage offer 都響度hea 下hea 下拖鳩我

垃圾東亞

換樓？炭巴～ miss you so much~

好奇一問，呢度有冇啲比較update既發展商排名參考下？
比較想知啲人點睇會德豐同信和

其實呢d 大家心照啦，錢就收左，大判一早交樓前都撤左8-9成人，得返幾條友係度執漏，除非係d 大問題，如果唔係彩你都on9. 當然唔係話個風氣係好，不過呢個係建築界既一貫作風，唯有同佢爭持下la

我依家呢度業主2月收樓 5月我搬入去仲執修緊
不過個發展商都算有良心 櫥櫃門花咗一隻指甲痕都肯換
黎緊我要收樓真係睇彩數 希望發展商有良心啲

你要明白而家執漏班人既心態
反正起大樓又唔係佢地起出黎，最"精英"個班，中後段已經去左新盤博殺，點解要幫佢地執屎?以咁既心態，你會明白點解執修個班會咁那西但我重申一次，我唔係話呢個風氣係好

你廚櫃門算少問題，佢地實有spare , 都係收下縲絲姐
如果係講換地板，換玻璃，真係仲慘過新造

其實最大問題係錢已收，理撚得你
就算裝修公司，都可以hold 起10%, 等佢執曬先比
呢d 收樓真係一d 保障都無

廚櫃門都話要訂 搞幾個月先換到
換玻璃嗰啲真係會PK
真係同發展商鬥長命
急住入伙真係會GG

咁$9XXX真係無咩好投訴, 屯碼近40年樓齡居屋價

祥益地產黃文樂表示，屯門居屋兆禧苑C座低層15室，實用面積415平方呎，2房，新買家準備結婚，鍾情單位樓價符合預算。由於單位無法睇樓，新買家在參考內籠照片及同類型單位間隔後，以405萬（自由市場價）購入，呎價9,759元，稍低於市價。
地產版 2021/02/18

近一年實際利率得1.5%, 去唔到cap 位, 睇低息環境維持到幾耐
平手轉按, 雖然計足30年會輸,
但個P-cap 都有機會跌返, 咁計右未必輸曬

不過最重要都係套現轉按, 筆錢你有其他用途就另計

係唔值咖啦, 同白石角一樣, 你見大把貨尾就知咩事啦
但而家右無左空置稅, 咪慢慢賣,
細銀碼, 點都有人(Budget唔夠)買既

無左空置稅全部新盤都可以高價慢慢賣

緊係要恭喜，AA 吹到前途無可限量

2球CASH應該仲有錢淨呀嘛

咪就40萬左右

咁你收樓距離而家都有入息架嘛

我都唔識計我仲有幾錢淨, 麻煩了

仲有接近五十萬 都輕鬆嘅

實不相暪2球係已經計埋去到收樓

唔好做入牆傢私，用住現成先
電器用平野，遲D先換
40萬應該夠搞

而家都係諗住衣櫃同床買現成
其實係裝修條數最難預

$40萬好鬆動啦, 參考下:
605尺實用 32萬裝修 你問我答（4）

當500呎左右, 一般廚廁各$10萬走唔luk,
全屋產底油漆,換地磚連料基本野$10萬一定夠,
仲有$10萬訂造廳房傢私電器

要改燈位, 重新拉線, 水喉, 改開廚, 分體冷氣呢另外加幾萬

搵咁多間，有好大分別咩

其實好多人改開廚? 開廚有咩好呢?

睇落個廳大D, 不過犯法野唔建議喇, 仲要家居保唔保

我唔會咁做啦, 我老婆最憎開廚

樓齡新都全整會唔會好浪費...?

都幾貴
我係打算 廚廁重建+全屋產底油油
另外既就係傢俬電器

同意靚唔靚見人見智
我外母一睇我屋企 問我做乜用d咁既地板

得三十萬 係咪冇可能爆廁廚 重鋪地板

睇呎數喇，2百幾呎都有機會做到既

用無縫啦，舖工平好多

剛剛好夠, 造埋廳房傢私電器就未必夠

淨係做呢三樣就夠囉

我都唔肯定有幾多種整法
起碼油過D牆, 浴缸要拆, 廚房真係唔知點整....

裝修接受到嘅就唔好全爆
會慳好多

我都唔打算全爆
爆廚廁，全屋油油，舖無縫地板
唔換水電喉唔拆舊地板

咩叫舖無縫地板

無聊share下

我都想知
同傳統鋪地比較有咩優缺點?

獨木舟？

咁睇你本身係咩地板，如果本身係木/膠 一類，都好D
如果本身係磚，除非你直接鋪上去，唔係應該同全爆分別唔太大

優點鎖扣式舖工平，裝拆易啲，耐磨防刮，腳感暖，外國主流地板(台灣都係)
缺點裝得差天冷天熱會谷起(磚舖得差都會谷起同爆)，冇磚咁襟撞擊，如果屋企水浸會比磚難搞

類似咁啦，無縫有好多牌子，分別用唔同物料同比例製成，每種都有啲唔同既優缺點
牌子有pergo，quick step，egger，krono，robina，berry alloc

利申 未用過，準備用，用完再話你知

係直接舖上去，唔拆舊地板

唔拆舊地板直接鋪,會唔會郁郁下o架?定係會痴實o係舊地板上面?

會有珍珠綿同隔音物料係板底
冇聽過會郁郁下
但聽過話屋企肥仔踩到某一兩塊會有啲聲

唔怪得知
咁平唔少，唔洗做泥水

所以舖工平好多，通常4,5百尺，1,2工都砌好哂

CCL 2021-02-19 176.11 -0.42

一直都係 176 中間上落

樓齡幾多？出面睇講到水電都要換咁

上手業主裝修有換過
唔再換啦，慳得就慳，換過哂好甘

無縫？

係，無縫地板

一般爆廁廚，收幾錢左右，當廚房50呎，廁所30呎咁計

用緊無縫
冇咩問題
不過最好都提提師傅記得鋪珍珠棉
正常都會鋪但遇到黑心/大意既就麻煩

我都係直接鋪上舊地版
不過都要本身地板唔好太差
唔係都要起過再整個個地台

留意返，再鋪無縫既話要睇下d門會唔會hi到個底
所以唔好買厚地板

如果係重新鋪就買厚少少都冇問題

上手整左幾耐
我自己覺得電可以唔整
水就睇下上手整左幾耐再決左
漏水真為好q煩架

但呢種方式有d人會唔鍾意，覺得樓底會矮左
Anyway你ok咪得

新年呀

通常唔係講做地台櫃先會覺得有壓迫炸咩
地板果8-12mm都feel到咁勁
利申 做左多年建築都feel唔到

五六月可能會多返啲用家放盤，一黎換樓睇樓都想等疫情好啲，同埋帶小朋友移民既應該係咁上下時間準備過去開學

有人會覺得蝕左

易唔易花？
係咪基本上同木地板都差唔多
照計磚真係最方便
粗用都得
但凍天怕腳板凍

見到炭巴驚喜中

炭巴

我d上一輩都叫我唔好鋪磚
我另一半又話鋪磚好老土
同埋凍天堅凍
有水又易仆街

同普通木地板有啲唔同
你買依啲地板可以揀多少少花紋
易啲襯返屋企d色

低置既推 post 速度又快番，可喜也

有冇睇過台灣果100網

我都希望係錦 但怕到時又貴番幾十個

你打算睇邊到呀？

大把案例，係幾好，記低你想要嘅設計細節，到時同師傅講就得。

自己用過呢個平台。

搵啲口碑好嘅，減低風險，自己又上去睇緊啲，用得呢啲平台，都唔想整臭自己個名。

同埋有執修 / 保養期

翠擁係咪唔入流

4月先收樓 而家搵緊裝修 都係朋友介紹 或者朋友屋企人冇乜budget 希望平靚正

我都好驚啊

身邊移民朋友一早賣左

將d錢轉晒去外國了

跟住租樓？

移左了

冇小朋友？如果有細路同揸BNO走，應該會完埋個學期暑期先去果邊搵學校wor

有呀 不過佢細d 準備上小學

裝修係好煩嘅嘢，不論手功計，好師傅會有溫馨提示按下業主要求，但年輕人好多時眼高手低或好多時決定唔到而令師傅安排工作出問題而影響利潤，又或者師傅嘅成品未必合業主心意，也是很多爭拗的問題，無分對錯，溝通問題，立場各有不同也是零和遊戲嘅因素

唔會比意見你，呢啲好講運氣，為裝修我連續打2次官司，用咗2年時間，最後預咗上高院佢哋先知驚

咁痴線...
好似好多時都搞到好麻煩

應該係你可以到交樓個陣先做按揭
咁就可以用到林鄭plan
前提係個陣個個plan 仲係度

唔該巴打，原來可以收樓先埋單

五月收樓我而家已經煩緊裝修...見唔小人有中伏爛尾既經驗就擔心了

我唔肯定有冇錯
你最好問發展商
但到時先做按揭有風險
你唔知到時人工過唔過到壓測同埋會唔會收緊左個按揭

我都係搵熟人介紹
所以冇擔心過

只係煩設計
同另一半嘈左唔知幾多次

裝修係代表業主嘅品味和喜好，業主又係兩個唔同嘅性格、要求，師傅加埋入去，唔難理解會出現好多問題

裝修真係好多嘢煩 終於明白啲人點解咁鐘意買新樓

我個師傅好啲
佢唔係 judge 你品味
係真係講你個idea會有咩問題
你接受到先做
因為有時想像係美好
但做到出來成日有偏差
講真一生人有幾多次裝修機會
但師傅見多我地咁多
我都會信佢哋先

睇得多詹蛇或者黑米驗新樓，一樣有好多野要跟進先入得伙

我研究下先
如果係咁即係新樓唔洗諗

建期入伙先申請按揭，搏九成 777 plan 既，要小心到時銀行係咪真係估得足俾你按九成

聽左咁多巴打意思，其實可唔可以總結為用777 plan 買新樓唔穩陣？

你睇好後市就OK
如果之後估5足 要抬錢上會

正常
唔會咁大隻夾那隨街跳

又或者對林鄭plan 有信心唔會收緊

收緊，樓市就gg
如果之前做爆壓測按揭會唔會叫你補返差額

收緊，應該會跌，個市唔跌其中一個原因係林鄭plan
利伸: 因為林鄭plan先上到樓 其實有埋壓測 某程度上係幫到月入唔低嘅後生上車，月入低嘅繼續等居屋，留左d位比佢地

所以我應該搵返之前幫我屋企裝修果個人就算數...

而家暫住既地方都初步搵到, 就差按揭問題, 同埋D家私點安置...

篤佢灰啦

呢位巴打，我見你特登開多個post來狙擊你「朋友」
實有D租租會眼紅講供樓又唔好又乜乜柒柒架啦

唔好同佢一般見識
諗清楚係咪大仇口到要督灰

你使唔使咁激動連開幾個post

我都講下上黎post完就算

不過唔鐘意個朋友串柒柒

我都冇再推個post

開左一個

其實大把呢種case 宜家老人家會轉走所有資產比仔囡去排公屋 三兩年就排到

感情台篇送奶茶潮文
想知邊個屋苑d保安咁差，咁易俾生保人上樓

磚嘅可以考慮木紋磚，會無咁old

諗緊鋪磚定慳錢用無縫地板算

又冇喜般

各位巴打請教下
廚房地磚摻水出黎應該係入面水喉穿左
可以點搞.....
如果俾樓下投訴
家居保用唔用到？求指教

無縫地板唔會後悔
但記得確保廁所做足防水

item 2 ~ 4 . 睇你幾樓你呢度係屋宇署網？

即刻搵師傅搞，再漏落去隨時要成塊牆起過
家居保險好似好難包，因為唔係自然災害導致

3rd Party Water Damage 一般家居保包咖唔係買來做勿？ e.g. 湧水出單位，沈左升降機可以幫你慳返幾百萬

但要即刻通知保險公司備案，同埋關水制

家居保，一般幾錢，邊間好

幾百～一千幾百

*一年

個黑米有料到？開過黎睇把聲令我唔想睇落去

垃圾, 不值一談

邊間正路d

我唔見得會收緊
正如你所講
呢個plan令有能力買私樓同無能力買私樓之間嘅差距更大
即係正苦同你講，私樓市場我放棄啦，你地有錢有能力就買啦
以後我剩係會起多d 5折居屋俾高不成低不就果班買下住下就算

直接將以前港英果個
公屋》居屋〉私樓
嘅向上流動階梯收皮

真係唔知, tough wood 無用過

我見AIA , 88/月， 唔知有無伏

所以，亦急急將安達臣道塊地改晒起喝呢啲野，玩死投左塊私樓地既正氣醫生

將來私樓既供應會更失衡

最好睇果次係拍 Wrong 總間 尖沙咀咀 The Masterpiece 複式

起愈多公屋 私樓就愈無供應

所以唔見得政府會cut

公屋點多 都唔夠人住 可能少左人住劏房嘅

不過大把人仲要租

居屋又得好少 真係好難有一個長久自住地方

將來正苦只會起更多公居屋

Agger

佢個綜合個人法律責任保險, 係唔係保得 $3.0M?
個人覺得唔係好夠, 用過FWD, ZURICH, 個保額都多過佢

價錢通常幾多 fwd Zurich

尊巴琴日試搞一日
未知成唔成事
但琴日珀客又封雪糕筒又擺鐵馬
又報狗話人郁佢啲雪糕筒
幾好笑

btw 個fb page apply果時講你買/租左，先會批
不過試過幫兩老apply都唔批
可能2老平時少用fb，佢係真係會check background。。

我講左買左 都冇批到

銀行d估價高左好多

我手上既就唔多覺

真 岩岩check 又升左20k

我QBE上次廁所爆喉唔包😭

點解你幾錢個月

qbe 你5分鐘google下評價你都知咩料

正解, 喉管老化 "條喉"本身係唔包,
但因為喉管老化爆喉整爛既個入物品, 裝修 同 第三者物品係會包
呢兩樣梗要過幫你整條喉N咁多倍

e.g. ZURICH, 大大隻字寫明Water Damage
FWD都有寫明包water leakage, 除左無人住既吉單位

好似都係～$1000/年

好似一舊水倒。。

咁又冇，但係地板黑同脹晒最後要成個廳換

果陣唔識直接跟左銀行介紹。。

借問聲 美孚新村使唔使買咩乜保乜保
樓年齡有返咁上下

岩岩收左樓，搵左裝修師傅報價，筆錢用黎裝修又無得用黎結婚，苦惱中

明嘅 裝修先啦

你又係岩岩裝修？

路過北角站，又有小朋友俾狗咬

北角係黑社會同狗既巢穴

我個層高左200k（支銀)
大貓就高60k

我有咁嘅煩惱

Bro

師兄add我一齊傾計

777 plan 2019 下半年先至突然間推出嚟，時間上一定有佢嘅原因。
將來要自住嘅，負擔唔到香港私樓，本地公營房屋唔係唯一出路。
將來公居屋除入息限制點改，甚至會加入咩嘅限制任佢定，要睇社會信用評分要宣誓都唔會太出奇。

除左私樓同公營房屋仲有咩出路

正苦： 大灣區一小時生活圈

呢個係長遠政策 -
買唔起港樓？返大灣區啦
搵唔到工做？又係返大灣區啦
想住資助房屋？你夠愛國未呀

好多都係咁架啦
利申 預左遲多幾年先結

疫情下結婚應該可以洗少好多錢

禮金大問題啲，20-40冇得走

咁呢個就咩時間都無分別了
但其他慳慳埋埋都唔少 之後駛唔駛補番就再後話了

禮金20-40唔算多

諗多左, 個人認為放寬純粹係經濟角度出發,
唔放寬舊年樓市跟股市咁跌法係大大鍋,
負資產除左業主本身仲會影響埋銀行,
銀行收水再影響埋其他行業

呢個角度都岩
想托住樓市 經濟
唔知可以頂幾耐

萬喎

咁你用緊2019年嘅政策去評2020年嘅經濟事件？
未來人左少少喎
2019年9月連武漢都未爆肺炎喎

禮金40萬？

28.8萬, 38.8萬咁上下啦

我覺得有排托
但托呢個唔係2019年9月，係2016年年尾已經托緊
甚至係之前

正苦每個所謂辣招都係幫d 業主鎖住樓市唔會跌

樓市唔跌=中產唔反
正苦logic

2019 無打Trade War ? 經濟無轉差?

你覺得中環咁多吉單位, 係因為肺炎?

International trade affair係正常國際關係黎
唔好睇得咁重
我都有朋友直頭響旺角開地舖
佢都坦白同我講2019係有影響，但輕微
2020年先係直頭仆直

保樓市其中一個最大原因係因為影響金融呀
記唔記次按危機??????
樓市PK, 金融一撚樣要PK, 之後所有人一齊PK

我身體朋友都係20-60k 禮金
我自己都係100k 巴打好有米

咁係你柒, 用一個個人經驗就當係本部

咪講左托市係為左穩定
你仲想點
政治同經濟一向不可分
正苦要兩樣都穩定

唔想為呢d無謂事嘈啦
總之基本政策都係托市架啦
托到2046

咁不如你講多d數據啦
一句有件事就去到果個結果
你咪又係自己覺得係就係

唉唔想嘈，潛水先
等言巴返黎先嘈

我餵埋比你食好唔撚好?
數據其實大撚把, 你信撚左自己個套就唔去睇唔怪得人

自己睇2019貨運發生左咩事

同一件事，都可以用唔同既角度去解釋得合理

講Trade War 對香港無影響你真係發撚梗夢

得啦得啦所有野都係經濟決定
無一樣野係政治決定
咁快d 用安心出行同打支拿疫苗

睇返我自己上面講
我咪淨係講左自己識嘅政治果面
經濟我唔熟咪無講
點解會扭曲到認為我咩都歸落政治度？
從來事情都係多方面立體去處理同解讀
點解要將件事歸類去單純政治/經濟？

好啦我都係潛水算

咁你要講埋2019年9月樓市政策點救到香港經濟先得架
你自己又講d唔講d

勿春呀? 你老母教你咁辨論咖?
唔撚識咪去學la, 唔想學咪收皮law, 死撐做勿撚?

你係唔撚識字定係文盲?
Sorry, 原來一樣, 咁我幫唔撚到你

遲巴/嫂乜我殺左人地屋企人
我正正常常討論下而家好似唔得咁

好攰啦唔想嘈交呀

一開波串柒柒ban人論點, 而家同人講其實唔撚識,
你知唔知醜咖

你點講點好啦
講贏左又唔係有錢賺
我打下機唔好

你叫正常討論?

係明明講緊2019年9年個樓市政策”原因”

你就講2020年事件去解釋2019年9月政策”原因”
我先問你一句未來人

時間線好難理解咩

個估價 年頭買 到依家都未收樓 已經升左 2.x%
咩事

你喜歡啦，唔想嘈
你覺得你啱咪你啱

由呢個回應開始唔覆你了

百家爭鳴係好事，大家唔好互相攻擊就ok

超巴同炭巴係由唔同角度去分析兩個本身都係有料的人，唔好傷和氣

恭喜囉

算啦佢最啱，我唔想嘈了

依家估價開始跟上
反映返新年小陽春既升幅

我都升左3%

我上星期 check 反而係跌左

咁多😂我係女嘅都覺得多

我前年結都係100k
今年朋友結都係58888

其實無乜準則 都係因人(家庭)而異

以前嗰邊做嘢
得罪講句
黃大仙都類近貧民窟咁
可能好過葵涌深水埗嘅

俾得起多禮金證明屋企家底有返咁上下
係好事黎
充大頭鬼例外
李嘉誠娶新抱俾100萬都嫌少啦

恭喜

見到巴打講20-40萬嚇一嚇
香港真係好多有錢人
我預20-40......K

都未必，有d窮家長當賣女咁賣

一家唔知一家事
可能女家都買返40萬金或者資助首期或者回返一大半俾男家
全部唔做又有可能
最緊要係自己同埋另一半無hard feeling接受到

唔係
佢同屋企人關係好好，超級好
不過佢家姐嫁得唔錯
講緊10年8年前都過10萬禮金
到今時今日最錫既細女要嫁
點會仲係十年前口價
20-40係我同女朋友共同推算既約數
斷估既姐，總之點都要預一舊錢
預多冇壞

之前都諗過葡萄牙，可以置業移民，又有歐盟護照

每個屋企都唔同 真係咩可能都有

有d關係好好嘅
可能禮金多 佢都係比番多嫁妝個女帶走
總之件事大家開開心心is okay

當然洗錢都一定少不免

咁我又覺得誇張咗d
基本公營房屋區一個囉

我對黃大仙區觀感一般
葵涌葵芳都起碼有個新都會

咁計隔離鑽石山都已經荷里活

雖然我又唔覺得附近有個大商場有咩咁必需
全部連鎖野悶hihi

星河 location-wise 係最屈機，但可惜鑽石廳我唔太接受
而家我日日都都享受到行 3-4 分鐘就直接到鑽石山地鐵站搭車返工

我屋企人傾過 ，唔過100k

我無

Dr loan定星之谷好？

呢單係咪破頂，印象中未見過兆康兩房5字頭

屯門兆康苑2房戶零議價520萬元成交
資助房屋成交
18:15 2021/02/23

中原地產屯門兆康站分行資深分區營業經理劉月華表示，近期大市氣氛造好，疫情緩和，疫苗接種即將展開，市場對後市信心增強，購買力湧現。兆康苑本月至今錄得12宗買賣成交，農曆新年前成交只有2宗，可見新年後成交明顯加快。

劉月華表示，兆康苑T座兆泰閣高層3室，實用面積467平方呎，兩房間隔，去年12月放盤，自由市場叫價520萬元，新近零議價沽出，折合實用呎價11,135元。買家為外區上車客，鍾情上址屬高層，景致開揚，而且裝修雅致簇新，可節省裝修費，樓價合理，故零議價亦照入市。

原業主則於2016年10月以自由市場價350.8萬元買入單位，持貨約4年轉售，賬面獲利169.2萬元，單位期內升值48%。

未破，18年高位記得有間540

同問

幾百萬cash都無， 又買唔起樓就應該放樓
假設有錢唔會放， 或者放一半物業/資產

安峯今日賣左 3 伙

AA咁叻搵到3個笨柒買

外國物業可能要收雙重稅

要自己計數啦

假設你賣資產返去外國投資， 賣出要成本，移民再買入其他資產又要比稅， 再加上人生路不熟， 比較難買到好野

恭喜雲巴~

恭喜巴打，最後係咪轉左區？

睇兩件事：
留港收租既話，租金會唔會被雙重徵稅，同埋稅率如何
賣左佢既話，會唔會計 capital gain 之類既利得稊

我想問下大家層樓假設升左一百萬賣 500升到600
按揭借得多D定少D 最後係賺呢通常
利申:樓換樓角度去睇 唔好用炒樓投資角度

按揭多D, 當然息都多D,
但係其實而家供樓息好平
而且按揭多D, 槓桿都大D, 緊係賺得多D

大家買完樓，如果上手業主裝修新淨，大家會唔會再重新裝修？

唔會

又或者評估下自己諗住會住幾耐 先再決定整d乜

等唔等得到

長住就會裝修,跟返自己喜好同生活習慣整

睇住幾耐
耐既話入伙前執好晒所有野先

退薪俸稅同差餉都縮左水，變相係加左稅

5000 消費卷分五個月發放，咁我用嚟去買下雞精廁紙算

之前退薪俸稅我都收唔到
私家車牌費加3成

退薪俸稅，只係下張稅單交少啲，冇乜機會會真係出張票俾你

sorry 講清楚少少
我講緊買樓 換樓 500萬買 3年後600萬賣
借9成 同借8成 最後既回報係???雖然有好多因素影響

最直接影響係按保貴左

睇下原本裝修啱唔啱自己, 如果啱既話就剩係油過D牆

啱但唔乾淨咁點整好

梗係分細項啦
一個大數任佢UP,到時口同鼻拗真係喊都無謂

波叔自創既野

陳茂波出席記者會時強調，指政府計劃參考物業價值釐定研究累進制差餉制度，現行劃一的制度雖快捷、成本低，認為累進制可更為精準，他形容「(樓價)貴啲收高啲(差餉)，自住可豁免或收少啲」值得深入研究，並否認有關措施與控制樓市有直接關係。

但其實劃一5% 已經好公平

講咁多都係加稅

中上價貴樓既租務回報率又再被拉低

樓宇買賣印花稅已經係，市值越高稅率越高。
長遠銀紙貶值樓價升，差餉稅率只會越俾越高。

咩地方唔乾淨？

你唔得閒咩, 佢肯既話 即場簽咪係

係比aa去同業主講價 業主未應承減價

其實同一座, 同一尺數, 但唔同座向/景觀 係咪可以差好遠價錢??

銀行估價有冇反映，無你咪自己貼錢？

我附近有個低密度屋苑，同層兩房單位：一邊望樓景成左900中，另一邊望海景成左11xx....

點解我咁問呢
因為我睇樓果陣有兩個單位同座同尺 爭一層
高d果個開價6.8m
低d果個開7m 仲要話冇就唔會開門咁串
最後冇睇

我做得少功課 恒生估價原來低比高仲高三十萬

估價反映唔係好倒景觀同裝修。當然我舉既例子太極端，如果景觀同則差唔多，保養得好既我都可能肯俾多樓價2-3%而唔買殘果間。廿萬裝修都唔止嘛

同座同尺係咪唔同單位？如果同一個單位好少會低果層估高啲咼最好問清楚咩原因！唔好坐向就正路，向西南同東北都可以差幾%

唔同座向 出漏咗....
我冇諗到景觀差5%

估價應該唔係好考慮景觀，更多考慮坐向。700果個係咪向南680向北？

唔係喎
680 向西南
700 向北

岩岩睇返我話同層唔同單位分別成左9百幾同千一果兩個單位，原來估價只係差幾十萬，個買家為左海景高估價一百萬買左
不過當然我只係睇左大貓一間。。

下個則都完全一樣？咁真係姚明個friend吳明。。最好問下aa點解

我講多少少啦
你當都係恒生估
你當13 樓a室單位 估690
但12 樓 c室單位 估725

c向北 可能因為佢向南生圍同深圳
所以我咪問 景關唔關事

冇記錯你個邊向北係綠油油同遠海 前面冇樓既話

係呀冇錯

所以我真係失策唔知估價有差 又心急左
買左向南

咁我真係唔識，可能要搵熟銀行估價個公式既巴絲解答。
不過如果你係買家，其實買樓決定都係好主觀（例如你覺得個景觀值唔值俾多廿萬）估價只係參考除非太偏離或者估唔足果部分真係影響到買唔買倒

咁我相信你做呢個決定都唔係純因為佢高人一層仲要平廿萬既，本身個單位都有好多你鍾意既地方。
有理冇理買倒樓都要恭喜左先

向北咁凍，唔好啦

景觀先最影響一個單位既價值
例如海景 vs 樓景，真係可以差成20-30%
至於方位（e.g.南>東>北=西）一般只係差幾%

有冇巴打用過王潘律師行？簽買賣合約會有律師解釋定都係師爺講？

王潘出名平，你話呢
BTW, 講左都係照讀，無咩分別

其實都唔係平.... 律師費都6500，加擔保都2800，未計其他雜費.....

師爺

係未間間都係師爺解釋？同埋正式買賣合約我有得拎番？

大家知唔知道邊到有得睇晒h (同業拆息)嘅數？

我只睇到hs hsbc 其他唔係好見到

其他唔知

正式買賣合約會有副本比你，
正本會比按揭銀行keep

即14日個份買賣合約大家各自簽完會收得番個副本？

手機開左新 post 341 先